\newpage
\label{ch:Notation}
\section{Notation}
Für eine bessere Übersicht wurde eine Notation in UML eingeführt, welche sich in diesem Dokument auf Klassendiagramme bezieht.
\begin{enumerate}
    \item Klassen, welche in \textcolor[HTML]{add8e6}{\#lightblue} hinterlegt sind, werden von Unity bereitgestellt und werden daher nicht von uns implementiert.
    \item Klassen, welche mit \textcolor[HTML]{f7bfc2}{\#f7bfc2}, auch bekannt als Azalea, hinterlegt sind, erben von der von Unity bereitgestellten Oberklasse \glqq Monobehavior\grqq. 
    \item Klassen, welche in \textcolor[HTML]{FFDAB9}{\#peachpuff} hinterlegt sind, stammen aus einem anderen Klassendiagramm dieses Projekts.
    \item Getter und Setter zu Attributen werden impliziert.
    \item Private Methoden werden uneinheitlich mit modelliert, je nachdem, ob es aus dem Kontext heraus sinnvoll zu sein scheint.

\end{enumerate}
Zusätzlich stellt der Editor \glqq PlantUML\grqq\space eine Notation bereit, um Klassen, abstrakte Klassen, Interfaces etc. darzustellen. Diese Notation wird in einem Kreis im oberen linken Eck der Klasse etc. angezeigt.

\begin{enumerate}
    \item C (grün hinterlegt) ist die Notation für eine gewöhnliche Klasse.
    \item A (bläulich hinterlegt) ist die Notation für eine abstrakte Klasse.
    \item I (lila hinterlegt) ist die Notation für ein Interface.
    \item E (rot hinterlegt) ist die Notation für ein Enum.
\end{enumerate}
Weitere Notationen von PlantUML wurden nicht verwendet.\\

